
За пшеничным полем сердце дремучего леса,
Спряталось озеро под еловым навесом,
В нем отражается небо, в нем летят журавли,
Чтобы вернуться, как к пристани корабли.
Тут отец мой учил меня держать ружье,
Выстрел: раскатом эха пугал воронье,
Раненный селезень в густых зарослях камыша,
Лохматый пес тащит добычу тяжело дыша.
Говорят, тот клен у старой часовни,
Посадил сам царь, чтобы помнили мы,
О бесконечной любви и Божьей Милости,
Дабы выдержать все и свой крест нести.
Из соседней деревни за лесом густым,
Тревожный ветер принес запах гари и дым,
Значит, время пришло надо поднимать народ,
Звони в колокола, кто услышит, тот поймет.
Когда беда придет, я помолюсь
И за домом откопаю старый дедов обрез,
Я здесь родился, живу и пусть
Моя смерть найдет меня тоже здесь.
Как верный пес, две войны пережил,
Этот ствол всегда сам находил свою цель,
Лишь бы голодных патронов хватило,
Да в них черный порох не отсырел.
Что они делают, совсем что ли спятили?
Как-будто у них нет ни отца, ни матери,
Их никто не ждет перед окном к ужину,
Почему им мой дом так нужен?
Его построил мой дед, крепкий, как дуб, старик,
Под образами впервые раздался мой крик,
Сюда я привел жену перед Богом венчанную,
Здесь мы зачинали детей, погасив свечи.
Только бы успели мимо бани за огород,
Ноги сами помнят эти тропы и речной брод,
Соседи увидят дым, соседи поймут пора
Исповедоваться и прятать малых со двора.
Кто их сюда позвал, привел, показал
Или это наказание, мы натворили зла?
Скажи, кукушка, сколько раз я увижу лето?
Глупая птицы, я не верю в приметы.
Когда беда придет, я помолюсь
И за домом откопаю старый дедов обрез,
Я здесь родился, живу и пусть
Моя смерть найдет меня тоже здесь.
Как верный пес, две войны пережил,
Этот ствол всегда сам находил свою цель,
Лишь бы голодных патронов хватило,
Да в них черный порох не отсырел.
Когда беда придет, я помолюсь
И за домом откопаю старый дедов обрез,
Я здесь родился, живу и пусть
Моя смерть найдет меня тоже здесь.
Как верный пес, две войны пережил,
Этот ствол всегда сам находил свою цель,
Лишь бы голодных патронов хватило,
Да в них черный порох не отсырел.
Великий Господь, Храни мою мать,
Храни мою сестру, жену и моих детей.
Ты Всемогущий, прошу, Сделай так,
Чтобы мне никогда не пришлось стрелять в людей.
Великий Господь, Храни мою мать,
Храни мою сестру, жену и моих детей.
Ты Всемогущий, прошу, Сделай так,
Чтобы мне никогда не пришлось стрелять в людей.
